歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (73) 世界大戰icanfeel

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (72) 模型只有膠味唔會有奶香

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

多謝一眾巴打參與

作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?

參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

你班友為左唔1001 開post，成粒鐘唔講野，然後俾人搶左1001

中左1001又唔開po

我當睇唔到架啦

岩岩先訓醒

sor 唔知1001要開post，一時冇睇到

原來1001左

新po lm

你貢獻左新標題

你地唔講我真係睇唔到

好多位啲膠都收縮左 我當睇唔到架啦
以成套件黎講唔差既
新手玩其實都冇問題
只要唔係學佢地咁地獄分色既話

諗住鏟左果兩條邊再用痴膠片

痴膠片仲易出事
佢啲模落模型膠水隨時爆膠

咩料

GK點會爆膠

我痴AA膠多

噴唔到油，玩下舊件，唔知可以企到幾耐

雷狼近戰裝

正常係aa 膠 但你痴膠片喎 落aa 膠會有縫

Btw有諗過落畢地整 但因為個位其實都唔會大 所以唔理了

不過我都唔係好敢搞，驚鏟走左整唔返

其實係凹好少，有諗過成個平面磨入少少當無事

枝消光marker係咩黑科技

一磨塊面就會太大

要油既消光,AV油都有啦

當你用左上百個小時去整隻野，你回頭睇就會好後悔自己當時點解做呢個決定，有時光機你一定會返黎打柒自己

打柒自己就日常黎

好睇過RG

斬7左RG隻手

電鍍marker

啱啦
要有啦
俾台灣油搶咁多銷量終於識醒喇咩

台灣油姐係邊隻

modoez

真心咩, 銀角囉
巴打衰咩坐咗幾多年, 我喱啲山窿廢老都識啦

以為一樣有隻電鍍筆

原來有新post...
留返個名先...

留名

開心冇心機整模型

開心都唔砌wtf

開始,打錯

咁其實你覺得邊個步驟你一諗起就唔想做
定係你純粹乜都唔想做

想問dark gray滲線液係咪每次畫完條線都要狂搖均佢?

每次上完色就成日斷件
斷完手就斷腳再斷埋條腰
每次都斷d結構件
麻撚煩度唔想整
等緊補件到又唔想開下隻住
仲有成10隻山積

9千幾円
咁佢貴rg都幾多下既

係播
搞咩咁撚貴

巴打砌開咩? 女?
其實對於喱啲moment, 我一律建議試下下一隻砌坦克車(如果唔係對軍武0興趣嘅話)

召喚義和巴, 送禮巴

整定唔整

又有新野玩

手腳果啲位噴之前要做打磨
我成日都係噴完啲漆太厚
然後關節唔食力就搞到斷件

去搵d其他野輕鬆野玩下先啦
人既專注力有限,專注唔到就唯有抽個身出黎休息下先.
玩模型就唔一定只買到動漫作品或者可動機械人呀囡呢d
去玩下砌屋呀呢d小品或者車飛機船,甚至扭蛋盒蛋上色都可以好開心.

用marker個範圍一大就會出事
係咪我太廢

佢拎黎噴同用佢個鳩頭油已經差好遠

整整整

唔貴，一般幾百有

新手一問 幾時用到淺灰滲線
啱啱模倉入手黑同普通灰

好撚準確，dark grey 同 grey 根本無分別

我自己多數淺灰溝少少黑色用，淺灰我個人覺得太淺色，多數用後滲白色件

淺色件唔想見到咁多黑色線個時

我有整另一張，不過好似太誇張

見隻灰淺到好似白色污糟小小咁

眼鏡狗係咪用舊框整隻眼?

用wave出果啲透明改件
綠色100%match，但紅色搞極都大左啲唔夠實最後用小學雞方法加左好細點白膠漿

所以出面啲高手好少用呢隻，都係自己買返嚟溝稀佢再用面相筆滲

呢樣野我可以好肯定唔關高唔高手事 只係買左發現中伏咁撚大樽都要搵方法用姐

你想舊嘢啲線係淺會色嗰時

原本想咁答, 但我知你想問咩
對我嚟講, Tamiya灰色/淺灰色滲線液係用喺啲深底色嘅嘢到
係咪好匪夷所思? 直接睇例子
喱隻係用深灰色滲

留意日之丸嗰個位同側邊

喱隻係用灰色滲

睇下整體效果

買咗就記得試下

但隻 dark grey 真係同 grey 一 L 樣，我到最後都放棄，用返黑算

原來係咁用，我平時用開Mr. weathering color當係滲線液

符碌撞棍俾我現時點執到條屍成為50

其實冇所有, 我而家滲線主要都係用油彩而琺瑯油係附助
GSI weathering系列我都用過, 但我都係鍾意油彩多啲

整有邊次唔整
呢個就係傳說中既光武改（後期型）？
Game畫面完全睇唔出分別

咩事唔好亂黎

好!
我需要兩位幫手
話說我想買carousell上面550蚊5隻嗰隻好舊嘅光武改可動figure返嚟做參考
但我冇位放咁Q多隻, 掉咗佢又好似好嘥掉唔落手, 想送俾你哋兩位一人一隻拎走
我打算自己Keep阿櫻, 阿堇
你哋一人一隻瑪莉亞/紅蘭/路飛
揀剩嗰隻我會拎去斬件研究下啲橫切面(相信最後我都係劏路飛嗰隻)
點睇? 有冇興趣

喱隻嘢我都係最近見到我啲日本follower貼先知
好似係老虎機入面嘅版本嚟

唔耐煩可以直接跳去28:01

石硤尾站行去pm時，見到jccac有美術鋪
入到去望下，d貂毛筆馬毛筆十零廿蚊就有交易

送膠,好有愛

講真, 550蚊買到個值得參考嘅材料我覺得好抵
因為我以前砌飛機買嗰啲圖鑑, 相册之類嘅歷史書都3,4百蚊本

哎屌冇嘢喇
哭撚咗
sold

第二日

係咪有人mon post 然後落單買左

冇咁on9掛......

見到心儀嘅嘢千其唔好猶豫

屌啊, 禍不單行

電腦本身個dvd drive壞咗今日去買過個新
拆開月頭喺amazon買嗰隻game個特典發現一打開就已經咁樣
屌佢老味仲話新品, 似係擺太耐長期貼著張紙, 之後唔知做乜發霉定點

同一個po要有咁多櫻戰fans，仲要會買哂成套光武走
概率應該仲少過搵異能生存體

就咁得個爛鬼套入住？

半新手留名，睇完教學想挑戰下上色
但有個問題，如果想用噴罐噴呢盒野要預用幾多罐到? 見佢size 大過高達好多

唔係架, 佢係成盒新嘅, 未拆封

張dvd都另外有個盒入著, 個封裝都係未拆

但痴撚線除咗碟底之外冇任何痕跡

仲有喱隻錶, 已經冇心情搞佢
而家開隻ps2碟睇下有冇事

咁快手

你想噴咩色先？
我噴咗隻 hg gato zaku，就預2.5 罐藍，2 罐綠，1200 底灰兩罐

起碼兩罐啦

又黎mon post 搶膠論？

每隻色一罐應該都夠

有需要咁多咩
我一罐灰噴左一隻moon，大半隻戰鬥暴龍

又覺得要砌一part噴一part

半新手

呢度淨係得新手

可能我未掌握到啫

我落深水埗路邊睇啲二手碟都無咁差

你唔好扮

網人偷圖
佢無影最重要既屎忽

我噴緊個頭

但我諗緊係咪我太輕手

都係想跟返原本噴返幾款深淺金屬色同黑色
之前見過話噴銀色要噴黑色底灰先會"令", 但有個friend話噴罐唔駛

真, 以前淨係剪件砌埋同滲線

巴打我同你一樣 之前砌戰暴見到銀色件啲水紋已經覺得好柒 依隻仲要九成都係銀色

其實到係一啲啲色，黑色好易上，其他識就一般啦

金屬色 黑色 同銀色 你已經講左三樣唔同既野
點解你覺得銀色要打黑底所以金屬色要一樣

我捽咗捽酒精, 應該純粹係霧化咗
但係我部PS2打唔著, 應該已經壞咗
不過我入落DVD DRIVE都係讀唔到
應該都係收咗皮了, 睇下有冇得退貨

咩樣

岩岩滲埋線 等噴消光就搞掂

隻碟咁樣 反射唔到啲光
讀唔到

會唔會太快手

我噴足一日喎
隻藍色仲要3隻色疊出黎

個咀好似歪左少少btw

知唔知影模型最難係咩？

係塵呀！屌呀好撚多塵呀！

冇歪 係我影得衰

又要打mh 又要砌模型

砌起佢爽住先
希望聽日個天生生性性

真係要屌屌佢咁撚樣
買二手都有張紙保證玩到渣啦

個頭都要一日
之後咪有排

聽日搞個身
最主要係要等啲油乾左先再搞得
遮蓋出動到3把唔同粗度既鉗
𠝹左唔知幾多條膠紙
又唔知掉左幾多條膠紙
新手係咁 瘋狂製造垃圾
不過聽日貼埋水貼噴埋消光先

痴膠紙真係地獄黎
不過唔算多垃圾啦，轉色洗槍用果啲廁紙先係，仲多過打丁

反而我唔多
以前會谷槍就會
依家洗筆落完cleaner同筆清哂啲油就落第二隻色
Iwata套洗筆套裝入面跟支膠筆掃真係好好用

哭撚左 諗住講瑪莉亞有愛

個角粒的對唔正，rip

同埋隻角我浸左熱水都係少少曲，切柒左佢算
利申強迫症

holy fuck，買原件咁富貴

不過我支持正版

依架有online渠道，買到就盡買

nyc ge 片真係好啱所有人睇

btw 上個post 咪有人問nyc 做咩戴手套，應該係招牌黎

好正

Warhammer - Slaves to Darkness

(Full body)

(Close-up)

今次係打算一邊拍片一邊上色，然後發現真係好難，經常要分心注意支鏡頭有無對中焦，因為係用緊手動對焦嘅微距鏡。

同埋今次個上色style同上次都幾大分別。

歡迎加入油棋大軍

油棋都是高手

佢講野個tone好似老師, 百式條片幾正

巴打你收埋幾多gk未砌

係呀
技巧同手工未必係最頂級，但係d 片好實用

無計，可能有50隻近幾年都開始唔買

個個都咁rich

都話呢度得新手

五月又黎tfo3無乜好中我應該都唔買了🙈

唔知仲有無船長
今次f5左成朝都搶唔到

想問咁多位砌gk既巴打
溝色有咩心得？
我睇gsi啲油明明官網隻色電腦睇同原圖差唔多色但噴出黎係另一回事
唔想哂錢買油了

Tfo3會re呀

你心中要有個色表

我就係無顏色sense而家諗緊好唔好買cymk自己噴色辦

第一次玩gk 我覺得我盡左力
如果真係要做到完美既話
我應該仲修緊模
但套件本身係唔錯既
唔理啲收縮位既話（支噴射器你應該會屌老母

溝色既心得其實就係
你要知道個色唔同左/同辦有出入,
係點樣唔同法,講得出你先可以調到色
一係你就次次都影相走上黎問人啦.
你買左cmyk返去,之後有隻色要90%c 5%y 5%m,唔通你又成枝油倒落去整2滴去配一隻色咩

呢d 好講經驗 我舊陣時有玩電腦上色所以有d 底，無既真係要求頭學過

我係攞app+模型廢件慢慢試
真係好講心機
同埋有啲色係點都溝唔到 疊色先做到

溝唔到/差少少咪合埋眼 當自己custom version

買成品都有機會有色差啦

我多數用基本色再加原色，透明色疊/溝

玩得多就知d色特性

我當年有做印刷業但全部用機chekc&調唔洗自己搞啲

透明疊色成日好驚噴得唔勻變左兩隻色

透明色做cover好好用，大油中細風開稀d好易噴

開到幾稀？洗唔洗溝光油？

1:2

我個套執到D 牛油炮加深刻線就停左成個月冇再搞,見到你地玩呢套我都想拎返出黎繼續整埋佢

可以當載具坐住支炮既

10個7個都唔會用佢原裝d 武器

有愛請入手

我砌呢隻個陣技術勁廢

而家睇番都覺得好差

但我唔會再入

但對於未入既人士黎講

呢隻係唔錯

唯一係手甲勁易甩

支炮好大夾口，但我唔做無縫就不理

險貨黎
俾人捉到就

水性油（acrylics）好似唔係，唔肯定

唔少水性都係易燃

咁你話啲油用咩開

油上面個包裝寫明易燃，係睇佢xray scan唔scan到啫

噴罐實唔得，係壓縮氣體黎，到時半空氣壓唔同好易爆

包裝有個火方型logo一定世界通行

所以我寫明acrylics

我唔撚敢再叫人黐壽屋d 件啦，怕怕了

唔係罐噴應該無乜野，不過太多都會有機會比人捉

除非真係好稀有，唔係都唔好咁做

都係果句，人地X 光見到就會叫你開黎比佢睇，就算最後比你過都搵黎搞

true
十幾年前試過喺有馬溫泉買溫泉粉寄倉，都俾人開喼

其實斑馬巴有無諗過寄船算

諗完都係唔買，反正近排買左隻黑兔

其實頭post 係輕輕咁講解呢個系列，十五十六既可以去睇睇

有一批已經打算寄船
係想睇下有冇得帶幾支過去到時候隔離解悶用
宜家睇落都唔知膠水得唔得

有衝突咩
大把人兔仔都買幾隻

山積要清
清完先有位擺新野架嘛

壽屋囡ED野情願買完後悔都好過冇得買後悔
睇下隻九尾

確診重度強迫症

好老實，頂級高手 IG 真係大把，但要教得到同做到有教學質素嘅片，NYC 真係做得好好，就算外國 youtuber 都無佢 cover 得咁詳盡